攪和GameSpot大戰？臉書下架熱門股票討論社團

〔即時新聞／綜合報導〕美遊戲零售商GameStop史詩級軋空戰引發國際關注，就連美國會也介入關心，尤其在網路券商「羅賓漢」（Robinhood）突宣布有限制用戶購買該檔股票後引爆鄉民怒火，現在就連臉書也加入戰場，封殺平台上頗受歡迎的股市討論社團「羅賓漢股票交易員」（Robinhood Stock Traders）。

《路透》報導，該群組有約15.7萬名成員，在同類型的社團中頗具規模。23歲的創辦人特蘭（Allen Tran）表示，他於當地時間週三收到臉書的下架通知，且沒有提供任何細節，僅說該社團觸犯了「成人性剝削」政策，但他強調從未在自己的社團內看到成人內容。

特蘭批評，「對於那些看到散戶取得成功就感到失落的大型機構，他們會試著鎖定任何可行的目標。」臉書證實封鎖該社團，但無進一步評論。

deep state